{
    "question": "tentukan volume larutan asam sulfat 4 M yang diperlukan untuk melarutkan 1 gram alumunium. tetukanlah juga volume gas yang dihasilkan jika diukur pada 27\u00b0C, 1 atm (Ar Al = 27)",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "2Al + 3H\u2082SO\u2084\u00a0\u21d2 Al\u2082(SO\u2084)\u2083 + 3H\u2082<br><br>mol Al = m/Ar<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 1/27 = 0,037<br><br>mol H\u2082SO\u2084 = 3/2 x 0,037\u00a0= 0,0556<br><br>mol H\u2082SO\u2084 = M x V<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0V \u00a0 \u00a0= mol/M<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V\u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,0556/4\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 V\u00a0H\u2082SO\u2084 = 0,01389 L<br><br>krn koef H\u2082\u00a0sama dengan H\u2082SO\u2084, maka molnya juga sama<br>T = 27 + 273 = 300 K<br>P . V = mol . R . T<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 V = 0,0556 . 0,082 . 300 / 1<br>\u00a0 V H\u2082\u00a0= 1,36776 L<br><br>maaf kalo salah, angkanya susah ^^",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "kepanjangan-uuq-uup-uuh-uus-dan-uuo-itu-apa-di-dalam-t-562",
            "question": "Kepanjangan Uuq , Uup , Uuh , Uus , dan Uuo itu apa ?? di dalam tabel periodik",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Uuq : Ununquadium<br>Uup : Ununpentium\u00a0<br>Uuh : Ununhexium<br>Uus : Ununseptium<br>Uuo : Ununoktium\u00a0<br><br>tandai terbaik and semoga membantu :&#039;)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "larutan-ch3cooh-01-m-terionisasi-10-tentukan-jumlah-ion-h-dal-995",
            "question": "larutan CH3COOH 0,1 M terionisasi 10%. tentukan jumlah ion H+ dalam larutan tersebut dan hitung berapa Ka nya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "alpha = ionisasi<br><br>alpha = akar Ka/ Ma<br>0,1 = akar Ka/0,1<br>0,01= Ka/0,1<br>Ka= 0,001<br><br>H\u207a= Akar Ka. Ma<br>\u00a0 \u00a0= akar 0,001 x 0,1 = akar 0,0001 = 0,01<br><br>maka H\u207a= 10\u207b\u00b2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-semua-senyawa-konvalen-dapat-menghantarkan-arus-listrik-218",
            "question": "Apakah semua senyawa konvalen dapat menghantarkan arus listrik ? Jelaskan !\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak semua senyawa kovalen dapat menghantarkan listrik karena senyawa kovalen memiliki muatan 0 dan tergantung ion2 penyusunnya",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Tidak ,karena yang dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen polar sedangkan yang tidak dapat menghantarkan listrik adalah senyawa kovalen non polar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebanyak-4gram-serbuk-kalsium-hidroksida-dilarutkan-dalam-air-hin-535",
            "question": "sebanyak 4gram serbuk kalsium hidroksida dilarutkan dalam air hingga 100ml. hitunglah volum larutan asam klorida 0,2M yang diperlukan untuk menetralkan 25ml larutan hidroksida tersebut (Ar O=16; Ca=40)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "reaksi yg terjadi:<br>Ca(OH)2 + HCl ---&gt; CaCl2 + H2O<br><br>mol Ca(OH)2 = gr/Mr = 4/74 = 0,05mol<br>[Ca(OH)2] = mol/V = 0,05mol/0,1L = 0,5M<br>[OH]- = 1M<br><br>prinsip penetralan:\u00a0<br>V1n1 = V2n2<br>25mL . 1M = V2 . 0,2M<br>V2 = 25/0,2<br>V2 = 125mL",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4al-3o2-gt-2al2o3-carilah-reducing-and-oxidation-agent-car-893",
            "question": "4Al + 3O2 --&gt; 2Al2O3 carilah reducing and oxidation agent +cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>4Al + 3O2 --&gt; 2Al2O3\u00a0<br><br>Biloks Al dulu = 0<br>Biloks Al Sekarang = +3<br>\u00a0Karena biloks Al naik , maka dia itu reducing agent (reduktor)<br><br>Biloks O dulu = 0<br>Biloks O sekarang = -2<br>Karena biloks O turun , maka dia itu oxidation agent (Oksidator)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-larutan-penyangga-penting-dalam-cairan-tubuh-418",
            "question": "Mengapa larutan penyangga penting dalam cairan tubuh?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena larutan penyangga berfungsi untuk memepertahankan pH darah dan lain lain agar pH\u00a0tetap netral (7) tidak asam maupun basa.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bilok-dari-naclo-2naclnaclo3-731",
            "question": "Bilok dari NaClO-2NaCl+NaClO3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "NaClO\u00a0<br>Biloks Na= +1<br>Biloks Cl= -1<br>Biloks O = -2<br><br>2NaCl<br>Biloks Na= +1<br>Biloks Cl= -1<br><br>NaClO\u2083<br>Biloks Na= +1<br>Biloks O = -2<br>Karena ini bukan senyawa biner (terdiri lebih dari 2 unsur), maka, biasanya unsur yg di tengah yg dicari, karena biloks Na dan O sudah ada diketentuan mencari bilangan oksidasi.<br><br>Karena itu, kita simbolkan Cl dengan huruf &#039;x&#039;<br><br>NaClO\u2083 --&gt;\u00a0 1 + x + -2 (3) *karena unsur O ada tiga* = 0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 1 + x - 6 =0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 x= +5<br>Jadi, Na= +1<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Cl= +5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 O= -2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-asam-basa-konjugasi-dari-ahco3-h3o-171",
            "question": "Tentukan asam basa konjugasi dari\u00a0    a.\u00a0HCO3 -\u00a0 + \u00a0 H3O+\u00a0 \u00a0\u21d2 H2CO3\u00a0\u00a0\u00a0 +\u00a0 H2O\r\n\r\n\r\nb.\u00a0NH4+\u00a0 \u00a0 \u00a0+ \u00a0 OH-\u00a0 \u00a0 \u00a0\u21d2\u00a0\u00a0NH3\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0+\u00a0 H2O",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "H2O tu basa konjugasi<br><span>H2CO3 dan NH3 tu asam konjugasi<br><br><br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-danau-yang-berisi-air-sebanyak-1-juta-m3-telah-tercemar-d-678",
            "question": "SEBUAH DANAU YANG BERISI AIR SEBANYAK 1 JUTA M\u00b3 TELAH TERCEMAR DETERJEN SEBESAR 120 PPM* YANG BERASAL DARI SISA LIMBAH RUMAH TANGGA, BERAPA KG DETERJEN DAPAT DIPEROLEH DARI SELURUH AIR DANAU TERSEBUT SEANDAINYA SELURUH DETERGEN DAPAT DIPISAHKAN DARI AIR DANAU TERSEBUT??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "120 / 1juta *1juta = 120 m3 detergen = 120 000 kg detergen<br>(Massa jenis air = 1 ton per 1m3)<br>(ppm = 1/sejuta)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-100-ml-larutan-caoh2-01-m-dicampurkan-dengan-larutan-hcl-606",
            "question": "jika 100 ml larutan Ca(OH)2 0,1 M dicampurkan dengan larutan HCl 0,3 M, ternyata ph campuran yang terjadi adalah 2 - log 2. berapa ml volume HCl yang harus dicampur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0kita asumsikan volume HCl=x \u00a0\u00a0 persamaannya jadi gini\u00a0 \u00a0 <br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Ca(OH)2 +\u00a0 2HCl\u00a0 \u00a0 &lt;panah&gt;\u00a0\u00a0 \u00a0  CaCl2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 \u00a0 2H20<br>m\u00a0  \u00a0 \u00a0\u00a0 10 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,3x <br>t\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 20\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0  10\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 biarkan<br>s\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,3x-20\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 10<br>H+=2.10^-2<br>H+=valensi asam.M<br>2.10^-2=2.M\u00a0 <br>M=10^-2\u00a0 \u00a0 M=n/v\u00a0 \u00a0 10^-2=10/(x+10)<br>x=990 ml<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}